gitlab-runner role
=========

Краткие сведения
----------------

Эта роль Ansible обладает следующими функциями:

 - Установка и регистрация gitlab-runner

Требования
----------

 - Версия ansible для установки: 2.8 и выше
 - **Поддерживаемые ОС**:
   - Ubuntu
   - Debian

## Переменные

- `gitlab_runner_concurrency`  
Ограничивает количество одновременных запросов на новые задания из GitLab.   
Значение по умолчанию равно 1
- `gitlab_runner_check_interval`  
Определяет продолжительность интервала в секундах между проверкой новых заданий исполнителем.   
Значение по умолчанию равно 0.
- `gitlab_runner_session_timeout`  
Количество секунд, в течение которых сеанс может оставаться активным после завершения задания.   
Значение по умолчанию - 1800 (30 минут).
- `gitlab_runner_name`  
Уникальное имя раннера. Значение по умолчанию:
```
  {{ ansible_distribution }}
  {{ ansible_distribution_major_version }}
```
- `gitlab_runner_url`   
URL-адрес Gitlab.   
Значение по умолчанию: https://gitlab.com/
- `gitlab_runner_token`   
Токен создаваемого раннера.   
Значение вычисляется автоматически.
- `gitlab_runner_executor`   
Исполнитель Runner.   
Значение по умолчанию равно `shell`
- `gitlab_runner_access_level`   
Определяет, может ли исполнитель получать задания из защищенных филиалов. Доступные значения: ref_protected not_protected.   
Значение по умолчанию равно `not_protected`
- `gitlab_runner_tags`   
Теги, связанные с раннером. Должны разделяться запятыми.   
Значение по умолчанию равно `delegated`
- `gitlab_runner_locked`   
Определяет, заблокирован бегун или нет.   
Значение по умолчанию `false`
- `gitlab_runner_owned`   
Принадлежит проекту.   
Значение по умолчанию `true`
- `gitlab_runner_state`   
Создание, либо удаление раннера.   
Значение по умолчанию: `present`
- `gitlab_runner_active`    
Запуск раннера сразу после создания.   
Значение по умолчанию `true` 
- `gitlab_runner_run_untagged`    
Запускать заданий без тегов.   
Значение по умолчанию `true`
- `gitlab_runner_api_token`    
Токен, необходимый для доступа к Gitlab API.   
Значение по умолчанию взято из зашифрованного файла `./vars/secret_vault`   
Для получения доступа к файлу, обратитесь к администратору, либо укажите свой токен доступа.
- `gitlab_runner_registration_token`    
Токен, полученный вами для регистрации Runner.   
Значение по умолчанию взято из зашифрованного файла `./vars/secret_vault`   
Для получения доступа к файлу, обратитесь к администратору, либо укажите свой токен доступа.
----------------

Информация об авторе
------------------

- Электронная почта: <petrukhin.ru@yandex.ru>